РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

(00:09)Жанна: Здравствуйте. С вами программа “Вдвоём наедине“ и её ведущие: Андрей

(00:15) Андрей: И Жанна. По преданию один из учеников Сократа, когда задумал жениться, пришёл к нему за советом: “делать ему это или нет”. Сократ ответил: “Поступай, как знаешь, но ты пожалеешь об этом в любом случае.“ Возникает вопрос: Почему человек пожалеет в обоих случаях?

(00:35) Жанна:Сегодня, благодаря книге «АЛЛАТРА», можно дать исчерпывающий ответ. Если человек будет находиться на позиции Животного начала, то в первом случае, до брака его животное будет рисовать ему радужные иллюзии, что брак, точнее партнёр по браку, делает его жизнь счастливее. То есть это ещё один приём отвода от внутренней работы над собой на внешнее. Личность будет украшать эту радужную иллюзию качествами эго: считать выгоды, идеализировать свою власть в семейных отношениях. А после брака Животное начало будет с той же силой крушить эти иллюзии. Не случайно все сказки заканчиваются свадьбой. Потому что потом начинается бытовая трёхмерная реальность.

(01:19) Андрей: Да. Во втором случае, после брака, срабатывают другие стандартные шаблоны Животного начала. Во-первых, у человека действительно разбиваются иллюзии по поводу совместной жизни и быта, что приносит ему немало страданий. Во-вторых, со временем начинается самая настоящая манипуляция. Выяснение отношений: кто в семье главный? кто хозяин? а кто иждивенец? Активно проявляются, условно говоря, 7 Я от гордыни: эгоизм, зависть, ревность, осуждение, страх, ненависть, манипуляция. По сути идёт обычная борьба за власть и выживание, которые свойственны любой материи в этом материальном мире.

(02:00) Жанна: Удивительно, что даже семьи, которые пытаются казаться перед родственникам и знакомыми, как образцовые, на самом деле далеко не идеальны в своих внутренних, семейных взаимоотношениях. Как правило, всё, что сдерживает этих людей под одной крышей, это ответственность за детей, экономическая сторона вопроса, зависимость от кого-то или чего-то, а также сословно-имущественные предрассудки. Но в семье присутствует всё та же борьба за доминацию: тонкая или грубая манипуляция партнёром. Эти люди остаются чужими друг другу на протяжении всей жизни. А дети, как правило, копируют поведение родителей в точности и перенимают такую модель поведения став взрослыми. Более того, будучи взрослыми, сталкиваясь с реалиям видимого и невидимого мира, они боятся раскрыться и познать больше, страдая от навязанных в детстве шаблонов.

(02:50) Андрей: Таким образом Животный разум стандартизирует общество за счёт своих шаблонов, закрепляя их при помощи средств массовой информации. То есть с помощью тех же людей-проводников, которые по знанию или незнанию пропагандируют примеры поведения, модели развития ситуаций человеческих отношений по шаблонам Животного начала через фильмы, программы, рекламы, статьи, разнообразные передачи. Рекламируется 2 шаблона. В первом случае родительские и супружеские роли либо регламентированы, либо ритуализированы. Во втором, наоборот, они нестандартны и в них сняты какие-либо обязанности и ограничения. Однако, и в том и в другом случае взаимоотношения опять-таки выстраиваются на базе Животного начала. Поэтому в результате люди не становятся счастливее в браке. В конечном итоге всё это отражается на обществе в целом, как фрактал. Большее есть повторение меньшего.

(03:46) Жанна: Люди давно утеряли главный смысл. Понятие настоящей любви. А ведь в этом таится источник настоящей жизни и свободы, который открывает путь к самому близкому и родному, что есть у человека с самого рождения.

(04:02)Из книги Анастасии Новых “Аллатра”:

“Анастасия: Всё побеждает духовная Любовь, которая не знает ни меры, ни границ! Вы знаете, я заметила, что читатели разных возрастов задают один и тот же вопрос: «Что такое настоящая Любовь?» Учитывая сведения, которые вы сообщали по этому вопросу раннее, теперь я понимаю, что в современном обществе это понятие существенно подменено, искажено по смыслу и сути. Куда ни глянь, становится вполне очевидным, что в современном мире недостаток настоящего чувства Любви ощущают практически все: дети, подростки, молодые, пожилые, «одинокие», семейные и не связанные узами брака люди.

Ригден: Не скажу, что в современном обществе совсем утеряны ключи к этому понятию. Они есть, но запрятаны под толщу непонимания, броню материалистического мировоззрения. Но чтобы их найти, людям надо знать, как они хотя бы выглядят. Другое дело, что в потребительском обществе всё делается для того, чтобы люди в массе своей не нашли эти ключи, жили без этого Знания в страдании, руководствуясь лишь животными инстинктами. Почему? Да потому что настоящая Любовь внутренне освобождает человека, даёт самый ценный небесный дар — настоящую Свободу от этого материального мира. Это очень мощная сила, которая пробуждает Душу. Это самый ближайший, короткий путь к Богу.

Настоящая Любовь — это глубинные чувства человека, которые невозможно выразить словами. Это сила Души, её состояние Любви к Богу. Настоящая Любовь между людьми начинается когда один человек испытывает глубинные чувства Любви к Душе другого человека, как говорится, видит его сущность, когда происходит «изумление в безмолвии».

Понимаешь в чём разница? Это состояние значительно отличается от привычного для человека простого сексуального всплеска, да ещё с доминацией Животного начала, когда у человека возникает желание обладать, властвовать, использовать другого человека в своих корыстных целях. Оно значительно отличается от психологического понимания, которое выражается в доминировании каких-то мгновенных настроений, шатких чувств, множества корыстолюбивых «хочу». Всё это часто возникает, когда человек пребывает в иллюзии, что он якобы либо доминирует над кем-то, либо отдаёт всего себя, а взаимности не получает, демонстрирует в своём поведении постоянную муку во имя какого-то идеала, по сути, им же и выдуманного. Хотя на деле он не испытывает настоящей, самоотверженной Любви, а пытается показать себе и другим свою альфа-значимость. Во взаимоотношениях всё это рано или поздно превращается в непонимание, напряжение, порождает рознь, вражду, так как основано не на настоящем глубинном чувстве, а на желаниях Животного начала. Опять-таки человек при этом принимается винить всех и вся, но только не себя. А ведь это показывает, что он всего лишь утверждает собственное Эго, не умеет по-настоящему Любить, но требует такую Любовь для себя. То есть, «война и мир» в первую очередь начинаются в сознании. Проблема человека в том, что он не желает работать над собой, сам продуцировать настоящую, духовную Любовь, ту самую Любовь, которую испытывает его Душа к Богу, ведь она для стремительного духовного роста Личности, как живительная влага для наливного колоса.

Настоящая Любовь — это щедрый внутренний дар, который преподносит один человек другому от избытка глубинных чувств. Такую Любовь можно дать, когда забываешь о себе. Именно о такой Любви говорят, что она долго терпит, прощает, не завидует, не гордится, не ищет своего и не мыслит зла.

…Людям, желающим следовать духовным путём, не стоит терять время на ожидание, что кто-то когда-то придёт и их искренне полюбит. Им надо учиться раскрывать Любовь внутри себя — Любовь к Богу, к Душе — и тогда она отразится на окружающем мире, позволит увидеть людей в ракурсе их духовной красоты. Всё на самом деле ближе, чем человек себе может представить.”

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

Выпуск 4

(09:24) Жанна: Когда в детстве девочка спрашивает у мамы: “Зачем я живу?” А в подростковом возрасте спрашивает:”В чëм смысл моей жизни?” Но зачастую получает один и тот же ответ: “ Чтобы выйти замуж и родить детей.” На первый взгляд ничего плохого в этом ответе нет, в обществе это стандартный ответ взрослого. Но в чëм заключается шаблон от Животного начала? Девочка ставит себе главной целью выйти замуж и родить детей и удерживает на этом своё внимание будучи женщиной до самой старости и даже тогда, когда её дети давно уже выросли, а внуки уже женились и имеют своих детей. Другими словами, на первом месте не стоит работа над собой, чтобы раскрыть глубинные чувства внутренней любви, не стоят духовные вопросы самосовершенствования, не стоит намерение контролировать своё Животное начало, чтобы уметь уживаться и ладить с людьми. А стоит чёткий настрой на материальное воспроизводство. Причём не просто стоит, а передаётся и навязывается шаблоном в качестве главного смысла жизни человека следующим поколениям через проводников. Вопрос, почему? Почему девушка страдает в ожидании, когда этот шаблон воплотится в жизнь, и почему женщина страдает, когда пытается жить по такому шаблону? Что на самом деле является счастьем? А ведь настоящее счастье временным не бывает. Об этом и многом другом мы поговорим с гостьей нашей сегодняшней программы “Вдвоём наедине”.

РЕАЛЬНОСТЬ, КОТОРАЯ КАСАЕТСЯ КАЖДОГО!

(11:04) Жанна: В первую очередь, конечно, я от тебя хотела услышать цель, есть ли у тебя какая-нибудь цель, с которой ты пришла на программу.

(11:15) Гость: Цель безусловно есть, она заключается в том, чтобы поделиться тем знанием, опытом, который приобрёлся. Возможно он пригодится кому-нибудь ещё.

(11:25) Жанна: А для себя?

(11:26) Гость: А для себя. Я сделала выводы после книги, что главное это помогать себе через помощь другим людям.

(11:38)Жанна: Расскажи то, что ты мне уже начала рассказывать до записи. Расскажи о своём состоянии, мыслях, которые посещали перед тем, как прийти, о твоём состояние сейчас, переживаешь ты, не переживаешь, что происходит.

(11:54) Гость: Конечно переживаю немножко, но это, как понимаю, не я, а моё животное. Оно всё равно будет тебя отвлекать, и до встречи были мысли продумать, записать, что сказать, что оставить, обо мне же составят мнение. Я это всё проигнорировала. Как будет так и будет. Ведь если бы я начала всё продумывать, то не было бы полной, настоящей отдачи, реального обличения животного.

(12:24) Жанна: На самом деле ты не первая, кто говорит про страхи от животного перед тем, как его обличить. Потому что всё что не хочется больше всего говорить, всё о чëм вообще не хочется упоминать, как раз там и спрятана проблема какая-то, которая тянется и действует, как рабочий шаблон. Давай начнём с того, о чëм ты вообще не хочешь говорить. Говори всё, что ты хочешь, что чувствуешь. Наша программа никого не освобождает от Животного начала, но она помогает, лично мне, разобраться со своим Животным началом, понять, как оно во мне действует, как проявляется и что мне с этим делать.

(13:20) Гость: Начну с того, что книга оказалась очень своевременно и она сделала, на самом деле, переворот в сознании. Стало всё так ярко. Я до сих пор поражаюсь, как я не видела этого раньше и всё было так очевидно, как будто спала пелена с глаз ((увидела мир как есть)). С тех пор, как я её прочитала, прошло месяца 2 и начались глобальные изменения, пересмотрение всего. Когда я прочитала во второй раз, создалось впечатление, что я не перечитываю, а читаю продолжение. Сейчас читаю третий и у меня такие же мысли: “Читаю третий том книги «АЛЛАТРА».” Я осознала, как надо делать практики. До этого я медитировала, но назвать это медитацией теперь, я откровенно не могу. Потому что я это делала некачественно и, во-вторых, я жутко ленивый человек - я ленилась и находила всяческие отмазки в этом плане. Вечером я слишком уставшая, она будет всё равно некачественная, зачем это. Утром я проспала, я спешу на учёбу, на работу, всё тоже на потом. Получается, что те разы, когда я её делала, получается тоже для галочки, для своей совести, я отметилась. Теперь, когда я начала делать всё по-другому, я начала приобретать внутреннее ощущение, оно такое новое. Первое с чем я столкнулась,когда начала делать медитации, с ужасом, что я не могу описать для себя это чувство. Я всё любила обличать в слова, каждое прожитое чувство мне надо было перевести в словесную форму. А тут я понимаю, что тут что-то новое и настолько потрясающее, я даже не могу это для себя описать словами. Но это то, что стало давать понимание жизни, для чего жить, для чего стремиться, что оно всё есть и оно настоящее. Поэтому сейчас время медитаций стали праздником. Раньше я обожала поспать, теперь я перестроила режим, чтобы успеть в любом случае сделать практики и в этом становлении внутреннее счастье приобрела.

(15:29) Жанна: Самодисциплина, да?

(15:31) Гость: Да, от этого я стала получать удовольствие. Немножко начинаю иметь контроль над своим животным, потому что оно не хочет потерять влияние.

(15:43)Жанна: Как ты чувствуешь то, что оно не хочет потерять власть, опять какие-то мысли по поводу медитаций или как?

(15:49) Гость: Да, посещают мысли: “Оставь всё как есть. Зачем тебе это надо? “ Мне кажется стандартно всё происходит. Я понимаю, от кого это идёт и кому хочется оставить всё как есть. Хочется животному остаться главным, чтобы я всегда была его проводником. Потихонечку соприкасаясь с тем новым, что раскрывается во время медитаций, внутренней работы, не хочется больше возвращаться. Время настолько скоротечно, настолько летит, годы пролетают, не говоря о дне. Оглядываясь назад, куда я это всё?!

(16:23) Жанна: Недавно мы с тобой общались: зима - лето, зима - лето… Вот недавно вроде началось лето, а уже закончилось.

(16:31) Гость: Уже снова зима. А что я сделала для своей души? Что я сделала важного, чтобы в самом деле быть внутри, в гармонии? И после книги стало это понимание приходить ко мне. И наконец-то обрëлся внутренний покой, к которому я долго шла. Единственное, о чëм я до сих пор скучаю, - это то, что в жизни у меня был один замечательный период, когда я впервые в своей жизни испытала, что такое истинное счастье. То глубинное, шикарное истинное счастье. Но я как-то из-за своей лени, эгоцентризма и банального недопонимания не смогла тот период оценить, сколько для меня было сделано и сколько было вложено в меня. Вместо этого я выбрала временные, шаблонные установки, который, как я понимаю, были заложены ещё в детстве. Желание той же семьи, быть как все, по сути променяла на тело. Как я поняла, желания сбываются, они очень быстро сбываются. И долго не заставляют себя ждать в своей реализации. Но когда сбывается одно желание, сбывается второе в надежде, что ты будешь счастлив, но счастья внутри нет, одна пустота. Начинается внутреннее угнетение, а правильно ли я направилась, куда я вообще иду. Возвращаясь в детство, я задавала маме вопрос о смысле жизни, зачем я родилась, зачем я вообще живу. Она мне всегда отвечала очень стандартно: “Вырасти, выучиться, завести семью и родить детей.“ У меня всегда было неудовлетворение от ответа, ну, это что-то не то. Я довольно в раннем возрасте стала задаваться этим вопросом: “Почему именно я есть? Зачем я есть?” А ответы всегда были одни и те же. И оно начало укореняться, да, это норма, так должно быть.

(18:31) Жанна: Просто не было примера, а как может быть вообще по-другому.

(18:35) Гость: А как по-другому? Хотя был момент, когда очень увлеклась житиями святых, именно с религиозной точки зрения, ведь это так тяжело уходить, быть одному. Были такие моменты выбора, как правильно направить свой путь. А сейчас я смотрю на сколько всё, что нам прививалось шаблонно, все установки, насколько всё связано. И какое большое значение в нашем мире имеет сексуальная энергия, насколько она главенствует и насколько мы неосознанно находимся под её влиянием. Я вспоминаю моменты, которые у меня были ещё с раннего детства, это не только подростковый период, эти всплески приходят ещё значительно раньше. Когда мне было года 4,я обожала засыпать с подушкой между ног, это давало всплеск и ощущение взрослости. С той же целью я обожала кататься на велосипеде, это тоже давало такие всплески. Всё было неосознанно, но насколько я понимаю это влияло на мою жизнь.

(19:45) Жанна: Это ты только сейчас раскручиваешь. Почему-то они помнятся.

(19:50) Гость: Они помнятся. Это были яркие моменты, которые в дальнейшем оказывали на меня влияние. И ещё такой момент был. В семье моему воспитанию уделялось большое внимание, мама прививала высокие моральные нормы ещё и с религиозным аспектом. И какой у меня был шок, когда в подростковом возрасте я начала понимать, что мне нравится рассматривать девушек, меня тянет к женскому полу, отнюдь не к мужскому. Я сама тогда была в лёгком шоке, потому что я считала всё это очень греховным, очень крамольным и я оказывается сама ненормальная. Это был просто безумный стресс. Я помню, как я ходила мучалась очень долго, пока наконец не набралась смелости и не рассказала это всё маме. Это был самый близкий человек на тот период пути. Решила с ней этим поделиться. Ну она меня успокоила: “Это всё временно, так бывает. Это всё пройдёт. Ты адекватная, ты нормальная. Всё хорошо, главное переключай внимание. Забывай об этом. Отвлекайся.” В принципе что я и так старалась делать. Отвлекаться. Забывать. Забивала себе в голову, что я такая как все. И я заметила, что по жизни, желание быть такой как все, очень довлело надо мной и многое во мне следовало этому принципу, то есть шаблону быть такой как все: иметь семью, как все; иметь детей впоследствии. Хотя опять-таки, зачем это всё мне было нужно? Семья, особенно найти мужа - это для опоры. Во-первых, чтобы, тайное желание, не работать. Чтобы муж обеспечивал, а я себе занималась тем, что мне нравиться, не особо напрягаясь. Дети, опять-таки, зачем? Это на старости, чтобы было кому подать стакан воды. Шаблон.

(21:49) Жанна: Даже теми же словами, которые приняты.

(21:51) Гость: Да, ничего нового. Получается это всё, что желает животное, причём стандартно. И ещё была своя личная заморочка. Люди одинокие - это значит дефективные. Как я могу быть одинокой? Это что обо мне подумают. И потом встречаю знакомых, одноклассников и надо же похвастаться, что ты замужем. И был у меня период не туда, когда я сделала просто очень выбор не туда, начав жить в гражданском браке. Сначала всё было замечательно, конфетно-букетный период, хотя сейчас я понимаю, что это были не те глубинные настоящие чувства, потому что настоящие чувства остаются навсегда. А то всё проходящее, замешанное на сексуальной энергии, страсти, удовлетворении животного начала. И когда мы начали жить вместе, это всё начало очень быстро рушиться. Я на себе убедилась, почему все сказки заканчиваются тем,что главный герой и героиня женятся. Да потому что сказка на этом и заканчивается. Всё, на этом наступает финал. И у нас очень быстро всё это начинало портиться таким комом. Начались скандалы, начались крики с его стороны и упрёки в мою сторону. Но я как не странно, всё это терпела, потому что свято верила, что я особенная и смогу его перевоспитать, сделать его лучше и вообще приблизить к уровню идеала. Это была у меня такая цель и я свято в это верила. По сути, как я это понимаю, просто строила иллюзии. Я либо жила в прошлом, анализировала что и как, либо жила чаще в будущем, строя прекрасные воздушные замки и планы на всё это. А драгоценное сейчас оно просто проходило мимо, я не жила в настоящем. Я понимаю, сколько лет я потратила в пустую, то есть ничего за этим не было. Я думала, что с семейной жизнью я стану счастливее, ничего подобного, только добавилось столько головных проблем и это всё отбирало огромное количество внимания. Секс тоже, в начале он больше сдерживал. Потом и он начал наскучивать. Потом процесс доминации - ты мне, я тебе. Потому что сейчас делаю я хорошо, а потом будут делать мне хорошо. Всë переступала через своё внутреннее, к чему вообще душа не лежала. Но желание такой доминации, оно и толкала всё это делать. В конце концов, я себе сказала о том, что даже занимаясь самоудовлетворением, я получаю больше удовольствия, чем занимаясь сексом с ним. Я была постоянно во внутреннем конфликте, просто самоизъеданине было. Но душа же бесполая, зачем себя ломать, если природа другая, главное же внутреннее.

(24:55) Жанна:Какие-то моменты ты уже поняла для себя после прочтения книги. А есть ли что-то, что до сих пор выбивает из хорошего состояния и заставляет мысли ходить по кругу? Какие-то зацепки в каких-то определённых ситуациях или чувствуешь, как над тобой довлеют какие-то шаблоны. Есть ли что-то такое?

(25:22) Гость: Есть, конечно. Нельзя полностью сказать, что я всё это отпустила, оно продолжает цеплять. Просто я начала дифференцировать и понимать откуда это исходит. Цепляет та же мысль, когда я решила кардинально изменить жизнь: “Оставь всё как есть. Пусть будет всё по накатанной, тихонечко, ну разве плохо?“ Конечно плохо, потому что внутри-то пусто, нет же того главного, к чему на самом деле стремишься, к чему я хочу приблизиться. Оно всё-равно цепляет. Не могу сказать, что животное абсолютно оставило меня в покое, если бы так случилось, это было бы здорово. Оно продолжает делать свою работу. Единственное, я понимаю, что это его работа. Я выбираю осознанно кому отдавать силу внимание: быть проводником Животного разума или быть проводником Духовного мира, чего хочу я истинная внутри.

(26:06) Жанна: То есть ты эти моменты чётко отслеживаешь, ты стала понимать, как они проявляются. А когда они происходят, ты каким образом делаешь - раскручиваешь до первопричины, ищешь в глубине, где-то далеко, когда это было в детстве или возможно конкретно поддаваться каким-то эмоциям, время от времени что-то приходит и повторяется. Есть такое?

(26:38) Гость: в принципе всё это было. Вот почему после книги я стала всё это раскручивать именно с детства, потому что всё оттуда тянется. Это раскрутка, она мне разово дала понять что, к чему и зачем я вообще делаю такое издевательство над собой. И сейчас осознавая это, я прохожу мимо... То есть возникла мысль, я прохожу мимо неё, я не отдаю ей силу внимания. Я единожды разобрала, единожды раскрутила, зачем мне вновь тратить на неё время, уделять ей силу. Я понимаю, что это не то и прохожу, таким образом от неё отгораживаюсь.

(27:17)Жанна: А всё-таки. У нас каждый день возникают естественные казалось бы нам реакции, что-то происходит и мы всё-равно реагируем, даже если понимаем, что от животного, но оно ещё есть или укрепилось. Что-то из непонятого возможно? Или у тебя сейчас стадия, когда ты в этих новых пониманиях находишься. Опиши своё состояние на сегодняшний день. Чего хочется, чего хочется достичь, куда хочется двигаться, какие возможные цели, расскажи, что сейчас в тебе доминирует.

(28:11) Гость: Сейчас во мне доминирует прежде всего желание делиться знаниями, которые есть в книге. Потому что я поняла, что помочь себе можно через помощь ближнему, через передачу знаний, быть проводником этого света и добра. И для меня сейчас стало, даже если я делаю какую-то работу в интернете по распространению, те же мотиваторы, у меня такой прилив внутреннего вдохновения.

(28:33) Жанна: Ты забываешь за себя и переключаешься на какую-то созидательную работу.

(28:39) Гость: Да. И в этом присутствует ощущение такого счастья, что я иду в правильном направлении. Хочется максимально помочь и не прожить жизнь зря. Я понимаю, насколько раньше утопала в себялюбии, в лени и получается было просто коротание времени, как будто нас сюда запустили и мы тут копошимся не спеша, в таком амёбном состоянии. А ведь это скоротечно, этот отрезок пройдёт и у тебя спросят, что ты сделал. И это не могут быть просто слова, это надо всё время подкреплять своей работой. Это в первую очередь нужно мне. Делая это от души, я чувствую прилив сил и желание делать ещё что-то. Что-то донести, чем-то поделиться,придумать что-то, чтобы ещё кого-то зацепило, чтобы кто-то тоже осознал, что всё это не зря. Чтобы больше становилось людей, которые к этому приходят благодаря книге.

(29:36) Жанна: Как ты разграничиваешь желания от животного и желания от духовного? Есть у тебя какая-то разница, которую ты можешь объяснить? Как ты для себя понимаешь?

(29:51) Гость: Желания от духовного? Во-первых, я ориентируюсь на внутренние чувства. Когда есть внутренний всплеск, это от духовного, когда всё раскрывается.

(30:03) Жанна: Через чувства.

(30:04) Гость: Через чувства. Благодаря практикам, я поняла насколько важен чувственный опыт. Его главное не предать. Он укрепляет направление, в котором ты движешься,укрепляет веру в то, куда ты движешься. Вера без знания очень шаткая. Когда ты приобретаешь своё внутреннее зрение, ты понимаешь, что движешься правильно. Сейчас душа понятие неоднозначное… не всегда когда я её затрагиваю, люди понимают адекватно: “Ты веришь в душу? Она есть?” Но ведь я её начала чувствовать. А раз я её чувствую

(30:49) Жанна: Значит она есть

(30:50) Гость: Значит она есть, да.

(30:51) Жанна: И никто против опыта не может бороться. Ты чувствуешь, имеешь этот опыт, ты не просто веришь, а знаешь.

(31:00) Гость: Да, это самое главное, та внутренняя опора, которую я постоянно искала во внешнем. Те же семейные взаимоотношения. У меня раньше был очень сильный страх одиночества. Это был мой бич с детства и тянулся на протяжении жизни. Но теперь я понимаю, что я всё-равно одинокая, даже если вокруг люди. Но божественное присутствие делает одиночество не таким страшным, как мне казалось раньше. Ты фактически одинок, но при этом ты не одинок никогда, когда ты на этой волне. Когда меня начинает что-то грызть подобное, я понимаю, что куда-то не туда зашла и надо выруливать в другую сторону. Ощущение сопричастности убирает этот страх абсолютно, то что раньше я искала во внешнем.

(31:55) Жанна: Расскажи ещё про свой внутренний опыт. Ты очень интересно рассказываешь. Ты очень хорошо стала рассказывать, как ты искала опору сначала снаружи, а потом нашла её внутри. Можешь более глубоко это раскрыть именно своё понимание для аудитории. Ты со мной говоришь, я это понимаю, но люди, которые не читали книгу, им будет сложно с ходу разобраться в этих понятиях.

(32:32) Гость: Это пришло благодаря медитации. Когда я начала чувствовать душу не как что-то абстрактное, а когда действительно стала ощущать на чувственном уровне, что она самая родная, бесконечно приятная и она постоянно с тобой рядышком. Я перестала куда-то стремиться. Я всё время во внешнем куда-то стремилась. То поменять место жительства, то найти человека, я постоянно старалась куда-то убежать. По сути бежала от себя, а оно должно быть внутри. И когда ты это обретаешь, тебе не надо что-то искать, это всегда с тобой.

(33:13) Жанна:Ты можешь чем угодно заниматься, но это чувство будет в любом случае.

(33:18) Гость: Это чувство настолько родное. Даже от встречи с родителями нет такого ощущения, как от ощущения внутри. Потому что ты понимаешь, что родители - это чужие люди, которые живут своей жизнью, а ты всё это идеализировал. Опора была внешняя, а на самом деле всё внутри. И только благодаря медитации я поняла это. Пока я делала их формально, этого всего не было, было всё абстрактно. А медитация помогла пробудиться.

(33:44) Жанна: Это и есть разница между заниматься работой над собой и реально работать над собой.

(33:50) Гость: Да. Когда ты начинаешь на самом деле работать, нет такого понятия, как раньше, первостепенные дела, и может быть потом, как только всё доделаю, успею. Не успела, ладно.

(34:05) Жанна: Получается, ты живёшь либо головой, либо чувствами. Когда ты живёшь головой, ты находишься в материальном мире; а когда ты начинаешь жить чувствами, ты в этом состоянии пребываешь, и всё что не делаешь, всё получается, всё приносит какое-то дополнительное понимание.

(34:02) Гость: Во-первых, видение другое открывается. Начинаешь видеть вещи совсем иначе. Понимаешь насколько раньше я была в туннельно-суженном восприятии. Сейчас я оцениваю ситуацию со стороны, зачем эта ситуация, правильно ли я всё делаю. Я как бы расширила рамки сознания. Это помогает лучше ориентироваться в повседневности, что нужно мне внутри, а не моему животному, моему телу - удовольствий, сладости, еды, чтобы его все любили и холили. Оно же смертно, оно хочет нажиться пока имеет такую возможность.

(35:00) Жанна: Конечно, постоянно хочет управлять, манипулировать, властвовать, всё держать под контролем. Чтобы всё своё внимание ты уделяла конкретно ему.

(35:13) Гость Причём через любые обстоятельства.

(35:23) Жанна: Провоцирует на интерес? Вытаскивает на внешнее? Ты чувствуешь за собой,что полностью погружена в это состояние или порой тебя вовлекают во внешнее каким-то интересом, в какие-то события, чтобы ты забывала о том, что ты приобретаешь внутренне?

(35:38) Гость: Постоянно.

(35:39) Жанна: То что оно атакует, да?

(35:46) Гость: Есть крючки, они остаются и животное пытается постоянно за них цеплять, манипулировать и надо постоянно держать оборону и бдить на посту, чтобы оно не захватило внимание. Это процесс постоянный.

(36:00) Жанна: Что больше всего интересует животное? На чëм оно спекулирует? Какими эмоциями? Какие проявления чаще всего ты замечаешь, что атака идёт именно в это место?

(36:17) Гость: Шаблоны поведения в обществе. Как ты должен себя вести. Как ты должен устроиться.

(36:27) Жанна: Что оно при этом заставляет чувствовать? Как ты себя чувствуешь, когда идут эти провокации?

(36:33) Гость: Начинается давление.

(36:35) Жанна: Ты чувствуешь на себя давление?

(36:42) Гость: Да. Если его вовремя не погасить, начинается подавление расширенного понимания. Если ранее было всё ясно и понятно, то после его атаки, внутри появляется такой неприятный червячок, дискомфорт, но это когда оно уже хорошо надавило.

(37:00) Жанна: Что ты при этом делаешь?

(37:02) Гость: Практики.

(37:05) Жанна: Это единственное, что спасает или ты анализируешь - почему, разбираешь этот процесс?

(37:14) Гость: Зависит от меры поглощения. Иногда приходится проанализировать, чтобы мозги направить в нужное русло, а потом всё равно практика. Она позволяет выйти на то ощущение, которое помогает.

(37:25) У тебя есть чёткое понимание, что если оно действует, то можно раскрутить до самой первой ситуации, ещё в детстве. И ты это сама в силах сделать. Ты понимаешь и делаешь. Правильно?

(37:37) Гость: Делаю, особенно после книги. У меня был тупиковый период. И книга более, чем своевременно вышла, я считаю это даром небес. Благодарность Богу, что это чудо у нас есть. Она ко мне попала в очень нужный момент.

(38:03) Жанна: Я с тобой не могу не согласиться, потому что она просто переворачивает сознание. Как будто всё становится на свои места. Ощущения непередаваемые. Когда ты начинаешь работать над собой, то смотришь на вещи по-другому, как ты правильно сказала. Замечаешь больше и оно приобретает смысл. Понятно, что внешнее это следствие внутреннего. Но когда есть внутренняя опора, ты действуешь, исходя из своих чувств. У тебя нет желаний, а только необходимости. Когда тебя переполняют чувства и ведут, то происходят ситуации, где ты сначала не понимаешь смысл - почему так происходит. Головой стараешься не анализировать. Но потом происходят события за событием и ты понимаешь - вот оно для чего надо было. Книга потрясла.

(39:19) Гость: Если подробнее осветить животинку. В этот период, когда мне попалась книга, у нас отношения (с мужем) усугублялись и усугублялись.

(39:40) Жанна:Очень случайно.

(39:42) Гость: Ему всё наскучило, захотелось что-то новое и он начал мне изменять. Я об этом узнала. Это был такой удар по моему самолюбию, по чувству собственности, по этому всему комплексу - удар ниже пояса ((очень болезненный)). Выбило из колеи((потеряла жизненные ориентиры, была сильно потрясена)) на некоторое время. Потом я себя взяла в руки ((образумилась, овладела собой))и меня посетила гениальная, как мне казалась, идея: “Он хочет новизны, чего-то необычного, а почему бы не заняться сексом втроём.” Я предложила секс на троих. Мне несложно было выяснить с кем он изменяет.

(40:20) Жанна: Вопрос от животинки - с кем же? Я просто озвучила. Я не прошу ответа на вопрос.

(40:27) Гость: У нас появилось сексуальное трио. Сначала для меня всё было ново, классно, тем более я не против группового секса, особенно с женщиной, что мне ближе. Мне с женщинами и общаться проще и комфортнее. Я думала это внесёт в наши отношения больше гармонии. Но это было раз-два, а потом было понимание, что это всё глупо и не то, потому что внутри пустота. Я задавала вопрос:”Зачем я это делаю?“ Постоянно ожидание счастья. Ты приходишь к тому, что ты хотел, а счастья нет, только пустота всё больше и больше. Оно постоянно тяготило. Я понимала, что я движусь куда-то конкретно не туда. Всё не так происходит и всё не то. Зачем я всё это терплю вместо того, чтобы порвать и заняться чем-то более полезным хотя бы на тот период. Я не могла понять. После книги у меня, как пелена спала с глаз((пришло понимание, разрушились иллюзии)). Куда я трачу силы, время, когда оно дано мне, чтобы соединиться со своею душой и стать проводником света, а не по кругу одного и того же животного разума. Книга была очень своевременная. Потому что я была в сильно тупиковом состоянии.

(42:06) Жанна: Это поражает. Ты рассказываешь, а меня изнутри распирают чувства, особенно когда ты рассказываешь о книге. Ты рассказываешь какую-то жизненную ситуацию в обычном своём состоянии, а когда про книгу - у тебя в глазах свет и у меня внутри всё реагирует и классно. Твоё состояние очень чувствуется. На самом деле, когда выходишь на искренний диалог с человеком, который хочет сдавать свою животинку, не хочет вестись на её поводу. А внутри есть понимание выбора, понимание опоры, понимание, что происходит с ним и как с этим бороться, работать, не провоцироваться, не поддаваться. Ты рассказываешь, а оно резонирует с моим состоянием. Я чувствую обмен. Когда человек открывается, то что-то большое начинает присутствовать где-то здесь. Когда человек не настроен на общение по душам, он где-то пропустил какие-то мысли от животного или какие-то над ним желания довлеют, то очень сложно вести общение от души к душе. Сложно достучаться. Я не могу на человека повлиять, то есть никто не может ни на кого повлиять, это сугубо личное. А когда общаешься с человеком, принявшим внутреннюю позицию устойчивую, уже сделавшим выбор . Хотя бы в тот момент, когда с ним общаешься, он делает выбор пребывать в чувствах, становиться проводником света, как ты говорила. Тогда происходит что-то невообразимое, это очень приятно и мне об этом захотелось сказать. Хорошо так.

(44:20) Гость: Наполненность.

(44:22) Жанна: Как будто ты сидишь в комнате, которая наполнена полностью светом.

(44:30) Гость: Тёплым. Родным.

(44:31) Жанна: Да, хочется сказать, что оно родное. И ты чувствуешь себя непринуждённо и естественно. Это очень здорово. Спасибо тебе большое.

(44:41) Гость: Спасибо тебе за это.

(44:43) Жанна: Очень интересно то, что ты рассказываешь. Очень познавательно, потому что ты описываешь все эти процессы со своим жизненным опытом, делишься ситуациями, а на самом деле много людей, которых тревожит внутренняя пустота. Они ещё не знают, как с ней бороться, как уходить от пустоты. И ты рассказываешь то, что может как раз помочь кому-то. По крайней мере мне очень помогает. Слушая тебя, я больше понимаю себя. Я понимаю в каких моментах, мне нужно подключить своё бдение. Глубинный, искренний диалог дополняет мои личные понимания. Твой опыт служит опытом и для меня. Если ты ещё хочешь что-нибудь рассказать, буду очень рада. Мы все. Оператор кивает.

(45:48) Гость: Самое ключевое, что тяжелее всего было рассказать, ситуации связанные с внутрисемейными отношениями, это очень мощные крючки животного начала. И их сдавать животное не сильно позволяло. Но когда делаешь, чувствуешь облегчение внутри. На сколько это важно, прежде всего мне самой, что я смогла, переступила, обличила его не только перед собой, что я сделала давно, благодаря осознанию, которое пришло через книгу. А то, что я не боюсь его сдать вообще.

(46:33) Жанна: Ты понимаешь, что оно не твоё. Что в этом мире твоего ничего нет. Кроме выбора, который ты можешь сделать и чувствовать. Единственно, если ты выбираешь духовное, ты начинаешь чувствовать, что расширяет тебя и даёт очень мощный посыл, с которым ты можешь делать всё, что хочешь.

(46:50) Гость: Это понимание счастья, к которому каждый человек стремится, только ищет не там. Из-за навязанных установок мы ищем этого постоянно в материальном благе, в банальных отношениях, в той же схеме - построить дом, посадить дерево, родить ребёнка. Я всё это сделала, но нет этого счастья. Когда ты приобретаешь желаемое то, что, как ты верил свято, должно сделать тебя счастливее, а счастья нет.

(47:20) Жанна: Разочарование.

(47:21) Гость: Приходит разочарование. Просто пустота внутри, а от этого ещё хуже становится. И каждое новое разочарование, как ком, нарастало. И легче не становилось. Тяготило всё это.

(47:37) Жанна: Утрата пройденного времени, утрата сил…

(47:40) Гость: Сил, которые просто потрачены в пустую. Коротание времени.

(47:44) Жанна: Ты тратила время на иллюзию. А потом ты, точнее животное начало, начинает сожалеть о том, что время утрачивалось.

(47:51) Гость: Закрутка на самом себе. И ещё хуже получается. Как ком нарастает, пока не начнешь осознавать,не начнёшь менять.

(48:05) Жанна: И пока ты не поймёшь, что всё именно в твоих руках. Что всё зависит от тебя самой. Это понимание не прийдëт со стороны и никто не сможет это сделать вместо тебя.

(48:21) Гость: А мы всё время надеемся на что-то внешнее. В этом и есть ошибка.

(48:24) Жанна: Да, это самая глобальная подмена. Потому что мы ищем этот выбор во внешнем, хотя на самом деле всё внутри и ответы все внутри. Когда приходит это понимание через осознание происходящего, то ты поражаешься. Мне нравится фраза: “Пусть тот, кто ищет, не перестаёт искать. И когда он найдëт,то будет потрясëн”

(48:50) Гость: Это точно.

(48:55) Жанна: Я её услышала очень давно, даже в статусе ВКонтакте поставила, она там несколько лет стоит. Я недавно перечитала её. Ведь действительно так. И когда ты приобретаешь эти понимания, каждый раз в потрясении находишься, оно расширяет, обогащает тебя внутри. Это бесконечный процесс.

(49:25) Гость: Это радует.

(49:26) Жанна: Становится интересно жить. Нет пустоты от животного, когда ты выбираешь сиюминутное, мгновенное, быстро проходящее - оно теряет всякий смысл.

(49:38) Гость: Одно и то же.

(49:39) Жанна: Да и оно зациклено только на себе. Оно зациклено на внешнем, на мыслях, эмоциях, чтобы постоянно отдавал туда свою энергию, все свои силы. А в итоге ты остаёшься ни с чем.

(49:54) Гость: Пустота.

(49:55) Жанна: Прямая дорога в субличность.

(49:59) Гость: Тоже такое было. Искать лучшее, лучше во внешнем. Когда был период ещё до измены мужа. У меня были мысли:”Может найти кого-то другого, кто будет поспокойнее.” Но когда начала оглядываться по сторонам, когда начала общаться с другими семейными парами, до меня начало доходить, что все одинаковые. Поменяв внешнее, внутри ничего не изменится. Еще один обман животного - мы ищем вокруг, а ведь всё одно. После книги я вспомнила эту ситуацию. Хорошо, что я ничего не предпринимала, потому что было бы всё то же самое. Были бы новые люди, но проблемы остались бы старые. И то внутреннее отчего нас всё время уводят и есть самое главное. А шаблоны, которые закладывают в нас, в лучшем случае, на второстепенное переводят, а то и полная материализация.

(52:03) Жанна: Книга делает удивительную работу. Мне эти процессы приносят радость, внутри всё радуется, отзывается на ту информацию,что приходит. Ты находишься в состоянии расширенного сознания и воспринимаешь всё уже по-другому. Ты не смотришь на человека, как на трёхмерный объект, у которого есть руки, ноги, голова, а смотришь именно на сущность, на существо, у которого есть душа, в первую очередь. И когда ты с человеком на одной волне ((внутреннее взаимопонимание)), происходят всплески радости, как будто ещё что-то просыпается,ты лучше реагируешь.

(52:00) Гость: Настоящее родство. Тоже пришла к выводу, что родственники по крови это не то, часто просто чужие люди.

(52:10) Жанна: Отдельный человек - это отдельный мир.

(52:11) Гость: Родители, родственники - это всё равно отдельные люди. Когда ты встречаешь человека на одной с тобой волне, то чувствуешь истинное родство, которое имеет другое понятие.

(52:32) Жанна: Просто как обществе принято, так мы и считаем, так и делаем, реагируем, выбираем, ищем во внешнем. Всё как ты рассказала. Выучиться, выйти замуж, нарожать детей, построить дом, посадить дерево.

(52:49) Гость: А в конце счастливых людей видишь мало. На бабушку, дедушку смотрю, как они сделали всё точно по программе, а счастья нет.

(52:58) Жанна: И каждый день у них новые проблемы, которые тянутся ещё, Бог знает откуда ((из очень далёкого прошлого)) и всё время какой-то ком постоянных проблем.

(53:09) Гость: Взаимных упрёков, обвинений…

(53:14) Жанна: А какой смысл?

(53:16) Гость: А для души что? Куда потрачено время?

(53:18) Жанна: В субличности. Как ты сейчас себя чувствуешь? Расскажи о своих чувствах для программы, для себя.

(53:33) Гость: Такая внутренняя чистота сейчас. Нет ничего лишнего. Светлое, приятное, лотос работает во всю. Подъëм. Ощущение родного и близкого. Столько любви. Очень приятно, когда ты чувствуешь людей, которые на такой же волне, как и ты. Такое чувство непередаваемое.

(53:56) Жанна: Спасибо тебе большое, что пришла к нам на программу и принесла нам лучик света. Мне на самом деле было очень приятно и познавательно с позиции своего внутреннего опыта пообщаться и прийти к новым пониманиям. Расширенное такое состояние сознания. Достаточно просто сидеть в компании с хорошим человеком и тебе ничего больше не нужно. Никуда не надо бежать, никакие мысли не дёргают. А вот радость она появляется чистая и хорошая. Спасибо тебе.

(54:43) Гость: Спасибо огромное.

(54:47)

Души нет

Души нет в философии

Души нет в религии

Души нет в психологии

Душа есть в тебе